香港 本土派最早提出「初選」慨念

本土派係最早提出「初選」慨念, 並非泛民.

如果初選攪得成, 唔係泛民騎劫本土派, 而係本土派成功改變泛民.

公民黨非同路人？ 青政梁頌恆：因票源重疊須初選 不考慮是否同路人
2015/12/7 — 12:55

《蘋果日報》今日報道，青年新政梁頌恆受訪時表示公民黨並非同路人，報道刊出後引起熱議，梁則在facebook個人專頁批評《蘋果》報道「膠作」。目前外界普遍質疑「非同路人為何初選？」梁頌恆接受本網查詢時稱，應否舉行初選，要考慮的是雙方票源有否重疊，而非考慮是否「同路人」。他形容，希望在「非保皇陣營」透過初選，可減低資源虛耗及爭拗，令「非保皇陣營」在新東補選毋須相撞。

被問到青年新政對「同路人」定義為何，梁頌恆稱，如以「同路人」來分界，「可能好多人都係同路人」。梁頌恆指，青年新政在法治、民主的追求上，與公民黨相近，不能否認票源因而會有重疊；而當講到本土意識時，青年新政與一些本土派又有共同基礎，支持者差不多，今次新東補選任期短但消耗資源不少，認為初選是最有成本效益的方法。梁頌恆指初選「唔係分同唔同路人」 ，強調看的是票源重疊問題，舉例稱自己絕不會考慮與黃成智初選。

他認為坊間有先入為主的想法，本土派認為青政是「泛民B隊」，泛民認為青政是「黃毓民B隊」，因有這樣的懷疑，才會要求青政表態誰是同路人。

梁頌恆又指，自己在上週五接受《壹錘定音》訪問後，未有接受《蘋果》的訪問，稱青年新政稍後會發聲明，批評《蘋果》今日的報道，是根據上週五的《壹錘定音》「二次創作個報道出嚟」。

正視聽

推

初選係對雙方有利！

btw出左新Post

長文type
正經野
過黎睇睇同討論下

【初選聯署】尋日講完裸跑，今日講正經嘢：FAQ+你問我答

幫推

哈哈都唔係只係要大家推嘅
討論下都好

師兄你好明顯都好留意初選